<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>littlewhite</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/view.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2016-09-06T00:00:00+08:00</updated><entry><title>店大莫欺人</title><link href="/%E5%BA%97%E5%A4%A7%E8%8E%AB%E6%AC%BA%E4%BA%BA.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-06T00:00:00+08:00</published><author><name>littlewhite</name></author><id>tag:,2016-09-06:店大莫欺人.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;锤子约架zealer事件高潮已经过去了好几天，不管是自媒体还是传统媒体也都发表了各种轮调，最后我们发现其实约架的两人都没赢，真正赢的是媒体，因为这两人给他们制造了足够多的话题讨论点，以至于我这个普通用户也想借此机会发表一下自己的一些看法，而选择这个时候写文章，一来是我不喜欢凑热闹，二来是我觉得高潮之后的宁静会带给人更冷静的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锤子发布的时候我没有看直播，只是后来听说可以当一场不错的相声来看，于是才一口气看完了两个多小时的发布会。其实我以前没听过罗永浩这个人，第一次在网上看到他还是韩寒方舟子吵架那一次，老罗好像亲自跑到方舟子上班的地方找他理论，并找人拍成视频发到网上，那时我第一反应是觉得竟然有这么好事的哥们，因为那时我以为他只是一个普通的路人，直到最近才联想到那个就是大名鼎鼎的老罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完锤子发布后我是支持他的，互联网老是被那几个巨头垄断，每天新闻都是BAT收购哪儿哪儿公司，看着也让人觉得腻，这时出来一个搅局者就好比一部沉闷的电影在邋遢的叙事中突然插入一个精彩的段子，让人一下子抖擞了精神。老罗是一个很会传销的人，他甚至将情怀这个词绑架在手机上并大肆宣传，这让那些自认为拥有情怀的少数分子一下觉得终于找到了党组织，不跟着吆喝几句都不好意思标榜自己曾经不可一世的情怀。对于一个从强者林立的手机圈异军突起的“小公司”，这样的宣传无疑是起到了很大的作用，一时吸引了无数互联网用户的关注，风光无两。但渐渐地听多了情怀二字，我反而觉得有点怪异，就好比古时候给贞节女立的牌坊一样，锤子现在给我的感觉是贞节还没见到，牌坊却先立了。但是不管是贞节还是情怀，被大肆宣传后反而会因过度曝光而失去本有的色彩，有些东西本来就该静静的躺在那里，让别人去发现和欣赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于王自如，我想如果不是因为这次的约架事件，恐怕他的名声还只停留在数码爱好者的小众圈子里。可能大家不知道的是在锤子开完发布会后，王自如也在北京开了个zealer2.0的发布会，据说观众有1800多人，但和锤子发布会的5000大众相比还是小巫见大巫。zealer的发布会我后来也看了，其实测评工具的发布会是相对无趣的，他也不能像老罗一样在台上将所有手机挨个儿黑个遍以满足广大网民吐槽的心理，如果不是一直以来都看zealer视频，我想没有人会愿意去看他们的发布会。这次约架之后，我发现身边平时不怎么关注锤子和zealer的人都在谈论这件事，它就好像互联网圈子里的一个流行指标，你不谈它就会out，广大网民知道锤子的人不在少数，但知道zealer并看过他们视频的估计不及前者十分之一，所以在谈论这件事时大多数人只能说说zealer不该拿手机厂商的投资，zealer好像在黑锤子等等不用多思考就能品头论足的事情，而这几个点恰好也是老罗对zealer展开猛烈攻击的突破点，可见老罗布道功力的深厚。但是在这几点尤其是拿手机厂商投资这件事上，zealer确实是有口难辩，所谓拿人手短，在利益和投资厂商的双重制约下，还标榜客观独立第三方，连小白用户都不信，更何况是老罗呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在谈论这个事情时先要抛开所有“粉丝”因素，不管是老罗的情怀粉还是zealer的视频粉，在忠实支持者的眼里他们各自都是无可侵犯的，因为对他们的侵犯代表着对支持者的侵犯，就好比当年的超女，社会大众越是批评他们，那些支持者反而越是疯狂，zealer和超女在某方面是有共性的，他们都来自草根，他们都和支持者一起成长，而不像老罗在创办锤子时已是名满天下，即便老罗在发布会一再强调“作为一个小公司”，但是在zealer面前他是十足的“大公司”，倒不是因为它真的大，而是zealer实在太小了。社会往往同情弱者，所以在王自如被老罗批斗的体无完肤之后，支持zealer的路人多数是因为对王自如的同情和对老罗的憎恨，在台上一个咄咄逼人不懂礼节甚至对人进行人身攻击，一个低调谦卑处处退让面对人身攻击也只能忍气吞声，在这一点上公众自有判断。而支持老罗的无非就是说zealer拿人钱财肯定会替人消灾，还标榜公平客观不厚道。在辩论中我们看到王自如有口难辩，在拿手机厂商投资上理亏词穷，而老罗则是在猛烈的批斗下也不惜通过承认苹果三星是这个行业最厉害的厂商而狠狠扇了自己“东半球最好用的手机”称号几巴掌。最后老罗带着胜利之姿耀武扬威的继续修造它情怀的牌坊，嘴角带着一丝微笑，而王自如则更加坚定信念去迎接艰难而未知的旅程，脸上又多了几颗痘痘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样，zealer的视频我会继续看，因为他是免费并且带有娱乐和科普性的，老罗的锤子我不会去买，因为他的情怀已经变质。抛开辩论时老罗撒下的烟雾弹，只针对于zealer测评锤子这件事上，我挺zealer。最后，我默默的在小米官网拍下了米4的订单。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>独自下场</title><link href="/%E7%8B%AC%E8%87%AA%E4%B8%8B%E5%9C%BA.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-06T00:00:00+08:00</published><author><name>littlewhite</name></author><id>tag:,2016-09-06:独自下场.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;前天还在厦门游玩的时候，看新闻知道李娜微博发布了退役信，尽管前几天就有消息放出说要退役，但当事情真的发生时，还是会给人不少的触动，那天新闻头条都是关于这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是亚运会比赛第二天，李娜在北京正式举办了退役发布会，这不得不说是一种巧合，一个体制外的运动员退役，一场体制内的赛事开始。新闻头条开始被亚运会占据，中国金牌榜暂时落后韩国，人们关注着这场似乎所有人都在关注的赛事，它只是一种茶余饭后的谈资，并不是因为个人兴趣而去关注，而今天我要站在一个网球爱好者的角度谈一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两座大满贯奖杯，世界排名第二，这是李娜离开时所取得的成绩，可以说她是在职业生涯的顶峰选择了离开，就好像你走在一条铺满了金币的路上，只要你走下去，前面会有越来越多的金币属于你，而选择离开你将放弃那些金币。为什么我要以金币做比，因为网球赛事和奖金之间密不可分的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网球是一项高度职业化和商业化的运动，而且主要是以个人项目为主，尽管也有双打，但双打的含金量和关注度无法和单打同日而语，这就是为什么郑洁06年就拿到澳网双打冠军，其影响力远不如李娜11年闯入澳网单打决赛。网球对于运动员来说是一项职业，它不同于足球和篮球这种群体运动，只要你加入了俱乐部，不管打得好坏，都是可以领到固定的工资的，而对于网球运动员来说，他们的工资就是参加比赛的奖金，取得的成绩越好，奖金也就越高，运动员想要生存，就需要不停的去参加比赛赚取奖金，因为参加这些比赛的机票酒店全部都需要自费，你不努力，没人可以帮你，所以当李娜赢得了比赛，她也只是为自己而赢。网球的商业化体现在它的巡回赛上，在世界最流行的几项球类运动中，网球是唯一一个女子比赛受关注度几乎和男子比赛齐平的运动，并且也是唯一你在世界各地都能看到高水平比赛的运动，比如去年中国网球公开赛的决赛，德约科维奇就和纳达尔上演了当今网坛最高水准的对决，刚刚开赛的武汉网球公开赛，也有小威和莎拉波娃这样的顶级女子选手。这不同于想看科比詹姆斯你只能去美国，想看梅西C罗你只能去欧洲。每年在世界各地会有很多巡回赛，运动员们会有选择的去不同的地方去参加比赛，所以并不是所有赛事都能见到所有最顶尖的选手，一般巡回赛只有32位选手参加，而只有一种赛事会强制排名前100的运动员都得参加，这种赛事就是大满贯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在李娜拿了11年法网冠军时，国内很多人都跟着欢呼雀跃，以为大满贯就是拿下所有顶级赛事的冠军，好像只有这样的成绩才值得他们如此庆祝，对于这些人只能劝他们先去了解一下网球基本知识再说。网球大满贯一年有四次，按时间分别是澳大利亚网球公开赛、法国网球公开赛，温布尔顿网球公开赛和美国网球公开赛，四大满贯比赛都有接近百年的历史，在公开赛时代以前网球只是某些贵族的游戏，后来才慢慢开始向世界范围推广。让我来告诉你一个中国人夺得一次大满贯冠军有多难，先说男子，中国目前为止没有排名进100的男子选手，也就是说他们甚至没有直接参赛的资格，所以他们如果要参加大满贯，先要打资格赛，资格赛会产生28个参赛名额，加上排名前100的选手，一共128名选手参赛，要赢得冠军，必须连赢7场比赛，目前中国男子选手还从来没有赢得过一场大满贯比赛。可能有人说一年四次大满贯比赛，机会总会有，但事实是从2003年到目前为止，费德勒（17）纳达尔（14）德约科维奇（7），这三个人获得的大满贯冠军总数加起来是38个，你可以想象一下其它选手要从他们中间突围有多难。而女子比赛相对好一些，冠军并不总是集中在那几个人中间，但即便如此，近10年来，拿过女子大满贯冠军的球员只来自10个国家，这其中就包括中国，也是亚洲唯一的一个。所以当我们为李娜夺得法网冠军而兴奋时，不仅仅是因为她赢得了一项顶级赛事，更重要的是她打破了欧美选手对大满贯的垄断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李娜向来也是以一个破坏者的姿态出现，她早年因不满全运会的安排而选择退役，后来又不满体制对自身的约束而选择单飞，她破坏的是顽固的制度，赢得的却是人生的巅峰。我以前总会有“恨不早生”的感叹，乔丹在NBA驰骋时我还在上小学，罗纳尔多赢得世界杯时我刚上初中，费德勒拿第一个大满贯时我初中未毕业，所幸的是在我拿起网球拍之后，我看着李娜一次次突破，仿佛是自己在一点一点进步一样。离世界第一只有一步之遥，但我们无法再过多要求，就到这里吧，这样就很好了。&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>